南韓國防部長同意裝薩德擋北韓 中國怒回：那沒用啦

南韓國防部長宋永武痛批北韓，並表示會盡快與美國協議安裝剩餘的薩德。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕北韓於昨（28）晚上11點再次發射洲際彈道飛彈，東北亞局勢再度緊張。今（29）日南韓國防部長宋永武召開緊急記者會，一改之前保守態度，提倡要盡快啟用美軍停放在南韓的4台薩德。而中國外交部發言人耿爽今日則直接明示，部署薩德無法解決問題。

綜合媒體報導，宋永武在記者會中指出，南韓政府為緩和南北韓間軍事緊張而提出南北會談的提案，而北韓卻不顧此善意，執意再次發射飛彈，「對於北韓背叛南韓政府與國際社會的期待給予強烈譴責」。另外，官方也一改之前對於薩德的保留態度，宋永武表示：「為了讓駐韓美軍能追加安裝薩德發射台，會盡快進行協議商討」，而今日南韓政府也表示，將會安裝美方剩餘的4台薩德，同時已通知中國。

而中國對此立刻勃然大怒，外交部發言人耿爽表示，對南韓有關作法表示嚴重關切。中國堅決反對美國在韓國部署薩德的立場是一貫和明確的。表示部屬薩德「解決不了韓方的安全關切，解決不了朝鮮半島有關問題」、「嚴重破壞地區戰略平衡，損害包括中國在內的本地區國家的戰略安全利益」，要求美國與南韓停止部屬薩德並撤除相關設備。

強烈譴責中國干涉南韓內政

咁你中國又有乜解決辦法呀？

嬲嬲豬呀？開波囉

用嘴炮解決左

戰略平衡
洗唔洗美國cut 軍備就返你支耶解手軍？

支那賤畜插手外國內政

你又管唔住隻癲狗,又唔比人著避彈衣

強烈譴責中國勢力干涉外國內政

昨日仲話要對薩德用地進行額外環境評估
先決定裝唔裝埋果四支

鬼叫北韓又射左支落日本海到

點呀左右2面擺人地唔試射 你仲屌返美國轉頭好威架bo...

要擺姿態做環評之後又要淆底
同做雞又要貞節牌坊嘅臭閪有咩分別
垃撚圾國家

泡菜仔完美示範咩叫做又要威要帶頭盔😂

解決唔到所以南韓乜撚都唔做等俾人射?

係打就快喇 好想睇三菱部F-35試下作戰

文仔陽光政策都要收埋先

明明北泡係你條o靚你都解決唔到講閪咩
成日喺人哋門口屙篤尿屙篤屎吐口水
人哋喺自己屋企又唔係你屋企裝番啲監視設施合情合理， 你反咩對， 隻狗唔管管受害人
贈你4個字， 關你柒事

解決唔到問題? 起碼人地射導彈都可以截到呀
唔通憑你口交部嘴炮可以攔截到?

支那成日想用北韓做籌碼
但而家一來控制唔到隻癲狗
二來美國擺明係唔想再係北韓問題上睇支那面色

所以支那驚驚

你大我啊

好大機一早話北韓導彈技係支那比架啦
兩大世界癌細胞

支那五毛狗完英示範得把口